Als een wandelende metgezel had Emma heel vroeg in de gaten hoe nuttig ze haar zou kunnen vinden.
In dat opzicht Het verlies van mevrouw Weston was belangrijk geweest.
Haar vader is nooit verder gekomen dan de struikgewas, waar twee afdelingen van de grond hem lang genoeg waren lopen, of zijn korte, als het jaar gevarieerd; en sinds het huwelijk van mevrouw Weston haar oefening was te veel beperkt geweest.
Ze had zich ooit alleen gewaagd Randalls, maar het was niet prettig; en een Harriet Smith, daarom, iemand die ze op elk gewenst moment naar een wandeling zou kunnen roepen, zou waardevol zijn naast haar privileges.
Maar in elk opzicht, omdat ze er meer van zag zij keurde haar goed en werd bevestigd in al haar vriendelijke ontwerpen.
